La implementación del servidor backend es análoga a la utilizada en su versión monousuario, con la diferencia que se utiliza un thread distinto para cada jugador, y se utiliza la clase $RWLock$ para sincronizar las lecturas y escrituras en el tablero. Utilizamos el llamado a ''pthread$\_$create(thread, NULL, atendedor$\_$de$\_$jugador, (void*) socketfd$\_$cliente)'', para obtener un nuevo thread correspondiente a un cliente. La función $atendedor\_de\_jugador$, es similar a la correspondiente en su versión monojugador, pero con las consideraciones necesarias para la sincronización en el tablero. En este sentido utilizamos un $RWLock$ global por cada posición del tablero, específicamente tenemos un $ vector<vector<RWLock> > tablero\_letras\_rwlocks$ y un $vector<vector<RWLock> > tablero\_palabras\_rwlocks $. Cada vez que escribimos en alguna posición bloque utilizamos el $RWLock$ correspondiente, y llamamos a $ wlock() $, y $ wunlock() $, y cada vez que leemos alguna posición, utilizamos nuevamente el $RWLock$ correspondiente, pero llamando a $ rlock() $ y $ runlock() $.

Sin embargo, bajo ciertos escenarios hay que tomar el lock de lectura o de escritura de varias posiciones antes de efectuar la operación, ya que la misma involucra muchas posiciones en conjunto. Cuando el comando recibido por el backend es $MSG\_PALABRA$, se debe almacenar en el casillero la palabra completa. En el siguiente fragmento encontramos el pseudicódigo utilizado para almacenar a la misma. 

\lstset{language=[Sharp]C}
\begin{lstlisting}
foreach (casillero in palabra_actual) {
    tablero_palabras_rwlocks[casillero->fila][casillero->columna].wlock();
}
// las letras acumuladas conforman una palabra completa, escribirlas en el tablero de palabras y borrar las letras temporales
foreach (casillero in palabra_actual) {
    tablero_palabras[casillero->fila][casillero->columna] = casillero->letra;
}
foreach (casillero in palabra_actual) {
    tablero_palabras_rwlocks[casillero->fila][casillero->columna].wunlock();
}
\end{lstlisting}

En caso de que se asigne erróneamente por parte del usuario una letra, toda la palabra actualmente almacenada debe limpiarse, para eso se llama a la función $ quitar\_letras $, la cual primero toma el lock de todas las letras actualmente almacenadas, y luego las setea en $VACIO$ para finalmente libera el lock de todas ellas.
En el siguiente fragmento encontramos el pseudocódigo de la misma.

\begin{lstlisting}
quitar_letras(list<Casillero>& palabra_actual) {
    foreach (casillero in palabra_actual) {
        tablero_letras_rwlocks[casillero->fila][casillero->columna].wlock();
    }
    foreach (casillero in palabra_actual) {
        tablero_letras[casillero->fila][casillero->columna] = VACIO;
    }
    foreach (casillero in palabra_actual) {
        tablero_letras_rwlocks[casillero->fila][casillero->columna].wunlock();
    }
    palabra_actual.clear();
}
\end{lstlisting}

Cuando se envía un tablero, hay que tomar el lock de lectura de todas las posiciones, enviar el tablero y luego liberarlo. En el siguiente fragmento encontramos el pseudocódigo.

\begin{lstlisting}
int enviar_tablero(int socket_fd) {
    char buf[MENSAJE_MAXIMO+1];
    sprintf(buf, "STATUS ");
    int pos = 7;
    //tomamos el rlock de todas las posiciones para que no se pueda escribir
    for (fila = 0; fila < alto; ++fila) {
        for (col = 0; col < ancho; ++col) {
            tablero_palabras_rwlocks[fila][col].rlock();
        }
    }
    for (fila = 0; fila < alto; ++fila) {
        for (col = 0; col < ancho; ++col) {
            char letra = tablero_palabras[fila][col];
            buf[pos] = (letra == VACIO) ? '-' : letra;
            pos++;
        }
    }
    buf[pos] = 0; //end of buffer
    for (fila = 0; fila < alto; ++fila) {
        for (col = 0; col < ancho; ++col) {
            tablero_palabras_rwlocks[fila][col].runlock();
        }
    }

    return enviar(socket_fd, buf);
}
\end{lstlisting}

Para la función $ es\_ficha\_valida\_en\_palabra $, al principio de la misma tomamos el lock de la palabra almacenada hasta el momento, y de la nueva ficha, para ambos el lock de lectura. Nos fijamos si es válida, y antes de retornar, liberamos el los lock tomados. En el siguiente fragmento encontramos el pseudocódigo utilizado para tomar el lock:

\begin{lstlisting}
tablero_palabras_rwlocks[ficha.fila][ficha.columna].rlock();

foreach (casillero in palabra_actual) {
    tablero_letras_rwlocks[casillero->fila][casillero->columna].rlock();
}
\end{lstlisting}


y para liberarlo:

\begin{lstlisting}
tablero_palabras_rwlocks[ficha.fila][ficha.columna].runlock();

foreach (casillero in palabra_actual) {
    tablero_letras_rwlocks[casillero->fila][casillero->columna].runlock();
}
return false;
\end{lstlisting}
